# График данных датчиков

Графический интерфейс для отображения данных с датчиков температуры и освещённости.

## Необходимые библиотеки

### Arduino

[OneWire](https://www.pjrc.com/teensy/td_libs_OneWire.html)
[DallasTemperature](https://github.com/milesburton/Arduino-Temperature-Control-Library)

### Lazarus

[SDPO Serial](https://sourceforge.net/projects/sdpo-cl/)

## Формат входных данных

Программа анализирует несколько строк символов из последовательного порта.
```
A=0000000000000000 D=00.00
A=0000000000000000 D=000
```
Состоящую из адреса датчика (16 символов после 'A=') и его показания (5 символов после 'D=').

## Формат выходных данных

На экране отображаются текущие показания датчиков, и грфик их изменения с течением времени.

## Управление

Элементы управления:
* Выпадающий список позволяет задать порт подключения;
* Кнопка 'ВКЛ/ВЫКЛ' включает/выключает приём данных;
* Кнопка 'СБРОС' очищает облаcть графика, не прерывая приём данных;
* С помощью флажков можно управлять отображением линии на графике.

Начало работы:
1. Выбрать интерфейс подключения (/dev/ttyUSB0 или /dev/ttyACM0 в
Linux или COM0 в Windows - выпадающий список)
2. Включить приём данных (кнопка 'ВКЛ')
